- Problembeschreibung
  - Bei einer Spielshow hat man die Möglichkeit ein Auto zu gewinnen, welches sich hinter eines von drei Türen befindet. Hinter den anderen zweien befinden sich Ziegen. Nach der Auswahl einer Tür öffnet der Moderator stets eine andere, hinter der sich eine Ziege befindet. Anschließend hat man die Möglichkeit die Auswahl zu überdenken. Ist die Gewinnwahrscheinlichkeit größter, wenn man sich für den Wechsel entscheidet?
- Antwort:
  collapsed:: true
  - Ja, die Gewinnwahrscheinlichkeit größter, wenn man sich für den Wechsel entscheidet.
    - Kurzerklärung:
      - die Wahrscheinlichkeit, dass man sich initial **richtig** entschieden hat liegt bei 1/3
        - entsprechend gewinnt man mit dieser Wahrscheinlichkeit, wenn man **nicht wechselt**
      - die Wahrscheinlichkeit, dass man sich initial **falsch** entschieden hat liegt bei 2/3
        - entsprechend gewinnt man mit dieser Wahrscheinlichkeit, wenn man **wechselt**
    - eine ausschweifende Erklärung findet sich in
      - "Pi und Co.: Kaleidoskop der Mathematik" S. 183
      - bzw. O. Häggström "Streifzüge durch die Wahrscheinlichkeitstheorie"